{
  "title": "Mon premier quiz.",
  "questions": [
    {
      "question": "Quelle était la couleur du cheval blanc d'Henri IV ?",
      "answer": "blanc"
    },
    {
      "question": "Combien de mots contient cette phrase ?",
      "answer": "6"
    },
    {
      "question": "Citez le nom de l'un des Trois Mousquetaires d'Alexandre Dumas :",
      "answer": ["Athos", "Porthos", "Aramis"]
    },
    {
      "question": "Dans quelle grande ville française peut-on flâner sur la Promenade des Anglais ?",
      "answer": "Nice"
    },
    {
      "question": "Quelle ville de Belgique est aussi appelée « la Venise du Nord » ?",
      "answer": "Bruges"
    },
    {
      "question": "Quel nom de petit instrument à percussion, formé de deux pièces reliées par un cordon, est emprunté au mot « châtaigne », en espagnol ?",
      "answer": "castagnettes"
    },
    {
      "question": "Quel homme politique a été président de la République algérienne de 1979 à 1992 ?",
      "answer": "Chadli"
    },
    {
      "question": "Face à quel tennisman Mats Wilander s'est-il incliné en finale de Roland-Garros en 1983 ?",
      "answer": "Noah"
    },
    {
      "question": "En 1952, qui interprète « Fanfan la Tulipe » sous la direction de Christian-Jaque ?",
      "answer": "Gérard Philipe"
    },
    {
      "question": "Quel humoriste piégeait des célébrités en réalisant de fausses interviews sous le nom de Hugues Delatte ?",
      "answer": "Mezrahi"
    },
    {
      "question": "Quel État d'Amérique du Sud a des frontières terrestres avec la Colombie, le Brésil et la Guyana ?",
      "answer": "Venezuela"
    },
    {
      "question": "Quel artiste a peint la série des « Nymphéas » à Giverny ?",
      "answer": "Monet"
    },
    {
      "question": "Qui portait le matricule « 46664 » alors qu'il était prisonnier à Robben Island ?",
      "answer": "Mandela"
    },
    {
      "question": "Quel cinéaste américain a réalisé la trilogie baptisée « Le Parrain » ?",
      "answer": "Coppola"
    },
    {
      "question": "Combien y a-t-il de millimètres dans 5 centimètres ?",
      "answer": "50"
    },
    {
      "question": "L'ensemble du gouvernement pontifical est appelé le… ?",
      "answer": "Saint Siège"
    },
    {
      "question": "Combien de pattes compte un troupeau de 4 vaches et de 2 poules ?",
      "answer": "20"
    },
    {
      "question": "Quel tennisman détenait le record du nombre de victoires en tournois du grand chelem, avant d'être détrôné par Roger Federer ?",
      "answer": "Sampras"
    },
    {
      "question": "Quel roi surnommait-on le « Roi Soleil » ?",
      "answer": ["Louis XIV", "Louis 14"]
    },
    {
      "question": "Quel acteur britannique incarne Harry Potter au cinéma ?",
      "answer": "Radcliffe"
    },
    {
      "question": "En quelle année les pièces et billets en euros sont-ils arrivés dans nos porte-monnaie ?",
      "answer": "2002"
    }
  ]
}
